「おじゃましまーす」

雨の日は、決まってみなみちゃんが家に来て、

「ほら、早く脱いで」

そして決まってずぶ濡れになっていて、

「こうやってお風呂入らせてもらうの何度目ですかね」

さらに決まって、みなみちゃんをお風呂に入れるのだった。

「んー、何度目かなぁ。もういつものことだから覚えてないや」
「これで8回目ですね」
「覚えてたの！？……ひょっとしてわざと濡れようとしてない？」
「そんなことないじゃないですか、わたしだって濡れたくて濡れてるわけじゃないんです」

言い訳を続けるみなみちゃんを脱衣所に押し込んでドアを閉める。さすがのわたしでも嘘だって分かるよ、絶対わざと傘差してないって。

「風邪ひかないうちに身体あっためてー」

それだけ言って、わたしはキッチンに立つ。何か暖かい飲み物でも用意しよう。紅茶にしようかな。もらったいいやつがある。

「あれ、しおりさん」

脱衣所のドアを開けて、ふいにみなみちゃんがひょっこり顔を出した。

「早くお風呂入りなってば」
「もし私がわざと雨に濡れたとして、どうしてしおりさんも一緒に濡れてるんですかね？」
「それは……」

鋭い指摘に、濡れてキシキシいう髪を触りながら口ごもる。

「あー……みなみちゃんだけ濡れるのも悪いかなって」
「カバンに折りたたみ傘入ってたような気がするんですよね」

なんでバレたんだろう。にわか雨が降ってきたとき、一瞬使おうとは思った。でも。

「あー……見間違えだよ」
「だから私は濡れたくて濡れたわけじゃないんですって。先輩に濡れさせられたんです」
「みなみちゃん、そんなこと……！」
「まだ話は終わってません。で、そのお詫びに一つ頼みたいことがあるんです。ついでに、しおりさんの願い事も一つ叶えてあげます。一石二鳥ですね」
「なに……？」
「……お風呂、一緒に入りませんか」

あの時、確かにカバンに傘は入ってた。でも、あえて差さなかった。みなみちゃんと二人で、雨に打たれた。作戦通り、家に呼べた。
でも、その嘘は見破られて、そして私の心の中も、完全に見透かされた。

ああ、わたしは本当に嘘が下手だ。

それでもわたしは──もうまな板の上の鯉状態だけど──必死で答えた。

「ダメだよ……だって」
「だって？」
「今日、みなみちゃんと一緒にお風呂入ったら……欲情しちゃうから」
「浴場だけに？」
「そうじゃないよ！」

わたしの最後の抵抗は、みなみちゃんのボケでひらりとかわされて、

「いいじゃないですか。欲情しちゃうのも、"いつものこと"でしょう？じゃ、待ってますね」

くぐもった声が、閉まったドアの向こうから、聞こえた。
わたしは観念して、お湯を沸かしていたコンロの火を消す。上着を脱いで、ベッドに投げた。
お風呂に入ったら、みなみちゃんをどうしてやろうか……そんなことを考えながら、わたしは脱衣所のドアを開けるのだった。